{
    "question": "Ancaman yang paling nyata terhadap eksitensi wilayah NKRI adalah ancaman\u2026.    A. Ideologi\r\nB. Separatisme\r\nC. Sosial Budaya\r\nD. Politik\r\nE. Ekonomi\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><em>c</em><em>o</em><em>b</em><em>a</em><em> </em><em>a</em><em>j</em><em>a</em><em> </em><em>d</em><em>u</em><em>l</em><em>u</em><em> </em><em>k</em><em>a</em><em>l</em><em>o</em><em> </em><em>b</em><em>e</em><em>n</em><em>e</em><em>r</em><em> </em><em>k</em><em>a</em><em>n</em><em> </em><em>h</em><em>e</em><em>b</em><em>a</em><em>t</em><em> </em><em>g</em><em>w</em></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "2-temanmu-lupa-membawa-pensil-kamu-meminjaminya-sikapmu-sesuai-386",
            "question": "2. Temanmu lupa membawa pensil. Kamu meminjaminya. Sikapmu sesuai dengan sila\r\nPancasila yang ke?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jawabanya adalah sila ke 2.kemanusiaan adil dan beradab</p><p>Maaf kalo salah</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapaka-helai-masing-masing-sayap-garuda-pancasila-berapa-hela-121",
            "question": "-berapaka helai masing masing sayap garuda pancasila    -berapa helai bulu pada ekor garuda pancasila \r\n-berapa helai bulu pada pangkal ekor garuda pancasila\r\n-berapa helai bulu pada leher garuda pancasila?\r\n\r\n\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p></p><p>17 helai bulu masing-masing sayap, 8 helai bulu ekor, dan 19 helai bulu dibawah perisai atau pada pangkal ekor serta 45 helai bulu di leher.</p><p></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Banyak Arti dari Lambang Garuda Pancasila, Apa Saja .</p><p>.. Berikut penjelasan detailnya.</p><p></p><p></p><p> #Burung garuda memiliki sayap 17 helai, sesuai dengan tanggal pada hari kemerdekaan. </p><p>#Selanjutnya, burung garuda mempunyai 8 helai bulu dibagian ekor</p><p>#. Lalu, memiliki 19 helai pada pangkal ekor,</p><p> #dan 45 helai bulu di leher.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p><p>  100 %benar</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-budaya-politik-yang-berkembang-di-indonesia-bisa-beragama-153",
            "question": "Mengapa budaya politik yang berkembang di Indonesia bisa beragamApa yang dimaksud dengan perangkat daerah \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Perangkat daerah adalah organisasi atau lembaga</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>daerah yang bertanggung jawab kepada kepala daerah dalam rangka penyelenggaraan pemerintah di daerah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-pendapatmu-mengapa-bangsa-portugis-dan-belanda-melakukan-600",
            "question": "Berikan pendapatmu mengapa bangsa portugis dan belanda melakukan penjajahan ke negara aisa termasuk indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:tujuan bangsa Eropa termasuk Belanda melakukan penjajahan ke negara-negara di Asia adalah untuk \u00a0mengambil alih perdagangan dan menguasai wilayah penghasil rempah-rempah. </strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Bangsa Eropa termasuk Belanda melakukan penjajahan ke negara-negara di Asia, awalnya adalah untuk mencari rempah-rempah, yang saat itu merupakan komoditas yang sangat berharga dan menguntungkan. Rempah-rempah menjadi salah satu alasan terbesar Bangsa Eropa datang ke negara-negara di Asia, seperti Indonesia. Rempah-rempah yang dijual ke Eropa asal Indonesia ternyata dijual sangat tinggi. Hal ini karena sudah melalui pihak ketika. Untuk itu, Bangsa Eropa seperti Belanda ingin mengambil rempah-rempah langsung dari wilayah Indonesia. Mereka tidak hanya berdagang, melainkan juga mengambil alih perdagangan dan menguasai wilayah di Indonesia penghasil rempah-rempah. </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>untuk mengambil alih perdagangan dan juga menguasai wilayah penghasil rempah-rempah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "negara-negara-yg-melakukan-hubungan-internasional-adalah-negara-y-581",
            "question": "Negara negara yg melakukan hubungan internasional adalah negara yang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sosial</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Manusia merupakan makhluk sosial yang perlu menjalin komunikasi atau interaksi dengan orang lain. </p><p></p><p>Sama halnya seperti manusia, suatu negara juga membutuhkan jalinan komunikasi atau interaksi dengan negara lainnya dalam berbagai hal.</p><p></p><p>Hubungan jalinan komunikasi ini dilakukan dalam berbagai bentuk. Contohnya adalah memberikan bantuan kepada negara yang sedang dilanda bencana.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pelaksanaan-kerjasama-yang-ada-dalam-kehidupan-masyarakat-tercerm-690",
            "question": "pelaksanaan kerjasama yang ada dalam kehidupan masyarakat tercermin dalam Pancasila yaitu sila a.pertama B kedua C ketiga D keempat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c ketiga karena persatuan Indonesia</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klu salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-2-hak-yang-diperoleh-anak-di-lingkungan-keluarga-526",
            "question": "Sebutkan 2 hak yang diperoleh anak di lingkungan keluarga!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mendapat keluarga utuh </p><p>mendqpat hadiah dari orang tua</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf ya kak kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<h3>Sebutkan 2 hak yang diperoleh anak di Lingkungan Keluarga :</h3><ul><li>Memperoleh kasih sayang orang tua</li><li>Memperoleh makanan dan minuman dari orang tua</li></ul>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pembagian-tugas-di-sesuaikan-dengan-keterampilan-masing2-orang-m-750",
            "question": "Pembagian tugas di sesuaikan dengan keterampilan masing\u00b2 orang merupakan pengalaman Pancasila Sila\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ke-5 keadilan sosial bagi seluruh rakyat indonesia</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sila ke-5 </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Keadilan sosial bagi seluruh rakyat indonesia.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "lagu-daerah-yang-berasal-dari-sulawesi-selatan-adalah-901",
            "question": "Lagu daerah yang berasal dari Sulawesi Selatan adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>lagu daerah yang berasal dari Sulawesi Selatan adalah <strong>Pakarena. </strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dasar-hukum-dalam-uud-negara-ri-tahun-1945-yang-menyebutkan-bahwa-113",
            "question": "Dasar hukum dalam UUD Negara RI tahun 1945 yang    menyebutkan bahwa Indonesia adalah Negara kesatuan\r\nada lima pasal. Dua pasal diantaranya adalah pasal .....\r\nA. 1 ayat (1) dan pasal 18 ayat (1)\r\n17 ayat (1) dan pasal 17 ayat (2)\r\nC. 17 ayat (3) dan pasal 17 ayat (4)\r\nD. 26 ayat (1) dan pasal 37 ayat (5)\r\nE. 26 ayat (1) dan pasal 18 ayat (1)\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><u>A</u><u> </u><u>1</u><u> </u><u>ayat</u><u> </u><u>(</u><u>1</u><u>)</u><u> </u><u>dan</u><u> </u><u>pasal</u><u> </u><u>1</u><u>8</u><u> </u><u>ayat</u><u> </u><u>(</u><u>1</u><u>)</u></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu :p</p><p><em>follow</em><em> </em></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}